市民被困4小時 浸到上心口 紅雨成災 水淹新界北

2018年08月30日

市民被困4小時 浸到上心口
紅雨成災 水淹新界北

【錦 田】錦上路蓮花地停車場被淹沒。黎家駒攝

【災情嚴重】

【本報訊】天文台昨晚發出紅色暴雨警告，新界北區水浸特別報告及山泥傾瀉警告亦生效。本港多處因大雨出現嚴重水浸，其中新界北部情況最嚴重，數小時內，北區、屯門及元朗部份地區錄得超過150毫米雨量。粉嶺有市民被困4小時，水位一度浸上心口。錦上路蓮花地水深及膝，車輛被水淹浸，更有逾百隻貓狗一度受水浸威脅。大嶼山近石鼓洲對開海面有街渡翻沉，船上15人中有4人墮海，幸其後全部獲救無恙。

記者：黎家駒

連場暴雨下，新界多區出現嚴重水浸，其中以大埔、元朗、上水最為嚴重。天文台昨下午2時許發出黃色暴雨警告，並於下午4時，於新界北部發出水浸特別報告，稍後於6時許先後發出山泥傾瀉報告及改發紅色暴雨警告。

其中錦上路蓮花地頓成澤國，水深及膝，居民需涉水而行，有私家車整個車轆被浸在水中；位於石湖塘的一間餐廳，大水湧入店內，負責人指水深一度浸至小腿，是餐廳經營8年首次遇上如此嚴重的水浸，並因晚市無法做生意，估計損失約3,000元。

【錦 田】道路變激流，居民涉水出入時驚險萬分。

【坪 輋】大批消防員昨晚推走死火救護車，疏導交通。

【上 水】
交通因暴雨中斷，上水港鐵站外的小巴站大排長龍。黎樹雄攝

大嶼山街渡翻沉 4人墮海

八鄉馬鞍崗一間寵物暫託中心「阿棍屋」亦受洪水侵襲，負責人報警求助，消防員到場將90隻狗及10隻貓救出，送到安全位置。大埔墟港鐵站對開馬路亦被泥水淹浸，有的士駛經南運路，被洪水圍困，有網民指林村河水位上升至近頂點「條河啲水多到滿晒、好恐怖」，其後路面積水退卻，始逐漸回復正常。

有讀者目擊，由錦田公路駛經荃錦公路迴旋處時，大量雨水由大帽山湧落山，馬路變激流。水浸亦令北區交通癱瘓，粉錦公路來回方向介乎唐公嶺與香港高爾夫球會之間於昨晚7時起全線封閉，而因水浸阻小巴返站，上水港鐵站外的小巴站有逾百人在場等車，大排長龍。

另外，昨下午3時許，大嶼山澄碧邨與石鼓洲海面，有一艘街渡在風浪中翻沉，船上15人中有4人墮海，其後全部獲救上另一船上，安全上岸。

截至昨晚9點，消防共接獲至少71宗水浸求助，全部來自新界區。至晚上8時為止，渠務署共收到17宗水浸報告。截至昨日，本月已發出13次暴雨警告，是歷來8月第2多，僅次於1999年8月的15日。昨亦是連續第4天發出暴雨警告，為16年來首次，追平2002年9月的紀錄，亦是自天文台在1998年增設黃雨警告以來，第3長的連續發出暴雨警告日數。

上一則
上一則
港大學生會長：要有造反勇氣

下一則
下一則
交通癱瘓 救護車也死火

咁都唔黑雨，仆街大交合

其實有得免費游水都幾過癮

Btw屌你老母大交合！

發生個陣紅雨咩?黃雨成災下話?紅雨個陣明明就開始細雨

浸到咁都係黃雨
多謝天文台提供本年度最佳笑話

吊 水浸都係黃雨

水浸泥水黃色仲唔係黃雨係咩
有人死變紅色先有紅雨啦牛屎佬
你估你港島上等人呀

又係分化on9
block

支那深圳水庫半夜排洪嘛

大家注意個時間
出事時間基本上都係晏晝
紅雨未掛，甚至有啲黃雨都未掛

深圳排洪排完先同香港講

局長片都有教啦
佢果度無雨嘛

天文台班仆街唔主動派人去睇住深圳水庫

次次都等支那狗排洪後先知

真係食塞米既

等睇生果報高鐵
變海底快車

支那排完洪 先通知你班港豬

呢D唔係渠務署負責？